關淑怡好歌好碟推介

自選最喜愛的二十首關淑怡經典歌曲

1. 人生可有知己
2. 當世界無玫瑰
3. 夜迷宮2019 Version
4. 一切也願意
5. 可惜
6. 告別戀曲
7. 梵音
8. 一首獨唱的歌
9. 繾綣星光下
10. 三千年前 (讀白：李香琴)
11. 製造迷夢
12. 假的戀愛
13. 叛逆漢子2019 Version
14. 再會
15. 萬福瑪莉亞 (黃耀明)
16. 戀一世的愛
17. Dela
18. 地老天荒 R&B Version
19. 逝去的傳奇
20. 血色瑪莉

完整全文，歌曲試聽：

鎖骨

二十首關淑怡非熱門歌曲推介

1. 夜涼如水
2. 繾綣28800BPS
3. 休說不
4. 我碰到你的眼光
5. 失戀演奏家
6. 仲夏夜的寒冬
7. 夜靠誰
8. 失意女奴
9. 微笑的想你
10. 離開請關燈
11. 月光曲Fever Version
12. 請你入綺夢 (電影追女仔95之綺夢主題曲)
13. 為何是我們
14. 緊張
15. 自言自語
16. 心箭
17. 他需要你，她需要你
18. 平靜裡的一盞燈
19. 心全蝕
20. 帶我去跳舞

叛逆漢子、親愛的、一首獨唱的歌、夜迷宮、難得有情人、繾綣星光下、星空下的戀人、冬戀、明天你是否依然愛我、只想你會意、三千年前(琴姐獨白)、人生可有知己、實屬巧合

我始終最鍾意都係佢出道之後嗰幾年，超好J，不論歌定成個look

難得有情人

地盡頭、夜迷宮

論技巧，比關淑怡佢好既人有好多
佢既唱腔有一種莫名既吸引力
其他人翻唱佢既歌會好難聽，因為原唱實在太特別

簡直係女神級，佢全盛時期乜嘢髮型都carry到

佢個唱腔係獨一無二，王菲最初都係要混合Dolores O’ Riordan、Elizabeth Fraser嘅唱法同埋模仿Bjork個style先正式殺出一條血路

地盡頭第一次聽嗰陣時真係完全接受唔到

帶我去跳舞
曲調同旋律都好正
以前成日聽903廣播劇, 不死鳥之謎, 獨臂少年
d歌晚晚聽入晒腦

Live版都正

樓主ID就是一首好歌，黃舒駿的作品。

Di-Dar全碟 暗湧 約定 情誡 百年孤寂 開到荼靡 光之翼 寓言五部曲 等
與Dolores 和 Elizabeth歌路有關 否？

更何況 王菲 1993年 就拿到 商台 叱咤樂壇 女歌手金獎
當時她並未完全改變歌路，如果繼續唱美式R&B，仍然有很大市場。
但是她自己想改變為 英倫歌路。

至於某些造型 比如 菠蘿頭，是因為其髮型師偶像是Bjork。
不能人云亦云。

知音我有齊曬黃舒駿啲碟！不過頭兩隻淨係搵到再版，封面好鬼柒！

竇唯對佢影響應該幾大，非常可惜嘅一個音樂人

我覺得對她影響頗大的還有御用製作人梁榮駿以及後期張亞東。
畢竟 改編作品 冷戰 夢中人 胡思亂想 知己知彼，都是前者---梁榮駿挑選的。

春光乍洩劇照，佢同梁朝偉張震嗰part故事俾王家衛剪晒，Making of 春光乍洩套紀錄片Buenos Aires zero degree 有得睇。

佢之後有喺演唱會唱返

張亞東同陳曉東合作過一張唱片幾正！

《難得有情人》：星空下的戀人、纏綿不盡、劃星
《真情》：愛上了你
《金色夏季》：地老天荒、仲夏夜的寒冬、前後左右
《戀一世的愛》：戀一世的愛、白費心機、過份
《製造迷夢》：製造迷夢、休說不
《真假情話》：誰願代替她、一首獨唱的歌、瞬間情迷、夢劇場、不綁線的風箏
《My Way》：逝去的傳奇、繾綣星光下、偷取我心
《Ex All Time Favourites》：偷取我心、這是愛、深夜港灣

以前帶DISCMAN出街成隻碟聽晒唔使飛，以上呢啲到今時今日MP3隨機播都唔會飛

好懷念以前戴住部Discman周圍走嘅年代

係呀尤其細個去信和貪平買二手碟，隻碟有啲花已經好緊張怕會跳線有問題，買完要即刻放入DISCMAN聽晒成隻無問題先安樂

雁兄 好耐冇見

我成日都會係，孭住個袋嗰陣行路仲要好小心驚整到佢，以前最癲嘅行為係出街會帶十幾隻碟出去輪流替換

一直都冇離開過，只係冇出post因為話題唔適合，而家多數都係喺個Blog度同人互動

我都上少咗好多兒登

冬戀

係，嗰陣一郁就會跳線，到之後10秒防震已經好好。嗰陣行商場送咗本8頁CD簿，自己每一頁放2隻碟，再加埋機入面一共17隻
不過隻《難得有情人》同《真情》兩隻碟面啲紅色放得耐會甩色落啲CD簿，我呢兩隻碟啲紅色一撻撻仲要都係T113-01

其實我連登個account一路同人哋孖住兩份用，只係我兄弟冇乜所謂畀我攞嚟改咗個名

原來如此

嗰陣個look殺死人

同感，所以我啲舊碟雖然全部都好有價值，但就肯定唔會放到出去，因為全部都聽到好殘舊

我覺得除咗難得有情人嗰件一件頭中間𠝹開變做兩件頭嘅紅色衫之外，最正都係親愛的個MV

呢個都正，啲眼神

佢嗰陣例如上勁歌金曲訪問講嘢把聲都已經好正，起碼咬字重係比較正嗰陣，好正好正

睇下嗰陣送禮勤跳舞幾撚有自信

嗰陣嘅李克勤都係好

但我不嬲都覺得佢哋兩個種唱法其實唔係好夾，合唱起嚟兩把聲冇乜火花……

呢首已經算係唔錯！

Blog友的推介

患難見真情, 冷門歌嚟講算唔錯

冬戀個唱片封面型到痴線

其實算唔算冷門歌？我條女話嗰陣時SK上電視間唔中都會唱